\chapter{Обучение мультиагентных систем} \label{ch2}


\section{Введение} \label{ch2:intro}

В этой главе представлена соответствующая работа по теме «Мультиагентное глубокое обучение с подкреплением». Прежде всего, речь идет о современных алгоритмах, которые соответствуют мультиагентным сценариям, выбранным в данной работе.

\input{my_folder/ch2/ma-algs}
\input{my_folder/ch2/actions-and-rewards}


\section{Учебная программа}

Обучение по \textit{учебной программе} — это стратегия обучения, основанная на процессе обучения человека. В системе образования люди обучаются путём ознакомления с концепциями, которые строятся от простых до сложных уровней, от конкретных до более абстрактных уровней, от простых структур до сложных модулей.

Машинное обучение заимствует такой подход. \textit{Учебная программа} усложняет обучение программы от небольших подзадач или простых аспектов к более тяжёлым и сложным задачам. Ожидается, что обученная модель достигнет высокой эффективности и результатов обучения \cite{10.5555/3171837.3172051}.

В методе \textit{учебная программа} простой аспект проблемы проливает свет на общую картину, а сложные факторы постепенно добавляются и раскрывают больше деталей целой картины. Поиск решения для сглаженной версии проблемы и затем переход к более детализированной может помочь обучению решить проблему постепенно \cite{graves2017automated}.

Математически $C_\gamma (\theta)$ определяется как функции стоимости задачи, в которой $\gamma$ - уровень сложности, а $\theta$ - параметры. Начальную сглаженную версию $C_0$ обычно легко оптимизировать, доведя $\theta$ до локального минимума. Локальный минимум затем используется в качестве основы для следующего уровня сложности. С увеличением $\gamma$ $C_\gamma$ становится менее сглаженной при дальнейшем поиске следующего локального минимума на основе предыдущего локального минимума. \cite{10.1145/1553374.1553380}

Учебный план также можно рассматривать как последовательное перевзвешивание, сначала на наборах данных из простых примеров, а затем на полном наборе данных. С увеличением уровня сложности в набор обучающих данных добавляются немного более сложные примеры, которые используются для повторного взвешивания распределения. В конце используется полный набор обучающих данных. \cite{10.1145/1553374.1553380}

\newpage % принудительное начало с новой страницы, использовать только в конце раздела
